%% 
%%  Ein Beispiel der DANTE-Edition
%%  
%%  1. Auflage
%% 
%%  Beispiel 05-15-3 auf Seite 216.
%% 
%%  Copyright (C) 2012 Herbert Voss
%% 
%%  It may be distributed and/or modified under the conditions
%%  of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
%%  of this license or (at your option) any later version.
%% 
%%  See http://www.latex-project.org/lppl.txt for details.
%% 
%% 
%% ==== 
% Show page(s) 1
%% 
%% 
\documentclass[ngerman]{exaarticle}
\pagestyle{empty}
\setlength\textwidth{190.324pt}
\usepackage{babel}
\usepackage[textheight=7.5cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{microtype}
\setlength{\parindent}{0em}
\AtBeginDocument{\setcounter{section}{1}}
\StartShownPreambleCommands
\usepackage{multicol}  \usepackage{blindtext}
\setlength\columnsep{10mm} \setlength\columnseprule{0.2mm}
\StopShownPreambleCommands
\begin{document}
\begin{multicols}{3}[\subsection{Spalten mit Umbruch}]
Dies hier ist ein Blindtext zum Testen von Textausgaben.\footnote{Hier kommt
der Befehl \texttt{\textbackslash columnbreak}} \columnbreak
Wer diesen Text liest, ist selbst schuld. Der Text gibt lediglich den Grauwert
der Schrift an. Ist das wirklich so? Ist es gleichgültig, ob ich schreibe:
"`Dies ist ein Blindtext"' oder "`Huardest gefburn"'?.
\end{multicols}
\setlength\columnsep{2mm}  \begin{multicols}{4} \blindtext \end{multicols}
\end{document}
